(01) 董建華跟Donald Trump握手

【09：20】習近平主席夫婦步下台階，迎接抵達的特朗普總統夫婦。三軍儀仗隊奏樂歡迎。習近平與特朗普握手致意，並分別與在場中美官員握手。國務院副總理汪洋，中辦主任丁薛祥，人大副委員長王晨，中財辦主任劉鶴，國務院副總理劉延東，國務委員楊潔篪，國務委員郭聲琨，政協副主席董建華等一一與特朗普握手

中央社報道稱，董建華卸任特首後，並未離開政壇，而是穿梭於中美之間，推動兩國關系，而且角色重要，帶來不可估量的作用。

消息人士說，董建華所以能夠扮演這種角色，有多重因素，但最重要的是他既獲得美方信任，也可直接與北京領導人溝通。

大紀元唔係話董建華係江派咩?
江派人馬竟然可以同Donald Trump握手 , 睇黎江派又可以再戰50年

多維不是大紀元... 多維跟01係同一位老細